技工「冇影」 紀錄卻顯示完成保養

技工「冇影」 紀錄卻顯示完成保養

要聞

奧的斯代表（左圖）昨承認四項控罪；涉案工程師馬兆麟（右圖）則否認兩罪，保釋候訊。何柏佳攝

【本報訊】案情揭露奧的斯內部的所謂保養紀錄極不可靠，包括涉案4次技術人員完全「冇影」的例行保養，紀錄上全部顯示有技工完成。監督技工工作的抽查機制亦形同虛設，在意外發生後的調查階段，奧的斯完全無法提供以往的抽查紀錄。

根據案情，奧的斯的保養工程記事簿及出事通天梯的保養紀錄，4次案發日都由工程人員盧國林（58歲）進行保養，盧更於警誡下聲稱已按照保養項目清單檢查通天梯，殊不知，閉路電視踢爆他一天都沒有到過現場。

抽查機制虛設

另外，奧的斯人員受查時表示有抽查機制監管技工，但卻無法提供監督紀錄，亦完全沒有發現盧在案發的4天失蹤，抽查機制形同虛設。

盧早前已承認控罪，罰款6,000元，他求情時稱因工作量大，全幢朗豪坊共有47條扶手電梯，每天僅得2.5小時做檢查，有時更要臨時處理突然故障電梯的「急症」，令正常保養工作時間進一步被壓縮。

■記者伍嘉豪

相關新聞

傷者頭皮被鏟起縫21針
要聞 7小時前

共4日例檢無人到場 朗豪坊通天梯事故 奧的斯重罰32萬
要聞 7小時前

其實好多行都係咁啦，政府自己果d咪又係咁

講緊無到場，關47條電梯咩事？
你無到場就連1條都驗唔到添啦，1條都無驗到，時間又有幾緊迫呢？

一年合約維修費得果幾千蚊
成行都係吊緊鹽水